+++
date = "Invalid date"
description = ""
endDate = ""
levels = ["Médio", "Superior"]
state = ["Pernambuco"]
status = "Previsto"
title = "SES-PE 2018"
type = ""
url = ""
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://www.estrategiaconcursos.com.br/blog/concurso-ses-pe/"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"
partner = "Gran Cursos Online"

+++
A Secretaria Estadual de Saúde do Pernambuco deve abrir em breve um novo concurso com o intuito de preencher as lacunas do sistema, nele está prevista a abertura de 1.000 vagas entre os níveis médio e superior, segundo o documento para seleção da empresa que organizará o concurso. 

As possíveis vagas em ofertas são: 
Médico (260 vagas - nível superior)
Analista em saúde (250 vagas - nível superior)
Assistente em saúde (460 vagas - nível médio)
Fiscal em vigilância sanitária (30 vagas - nível superior)

As provas devem ocorrer nas cidades de Recife, Nazaré da Mata, Caruaru, Arcoverde, Garanhuns, Salgueiro e Petrolina. 

## Salários  

Serão oferecidos aos aprovados como assistente em saúde que trabalharem em plantões de 24 horas ou 12x60 o salário de R$774,82 mais gratificação de plantão R$261,35 e gratificação do período laboral no valor de R$51,00, totalizando R$1.087,17. Para os que atuarem como diaristas (20 ou 30 horas semanais), receberão R$774,82 mais a gratificação laboral de R$51,00 que totaliza R$825,82. 

Os fiscais de vigilância sanitária devem ter jornada de 40 horas semanais e regime de diarista e o salário será de R$4.228,81.  

Já os médicos, assim como os assistentes em saúde devem ter seus salários diferenciados de acordo com o regime de trabalho. Para um médico plantonista que trabalhar por 24 horas a remuneração oferecida é R$5.488,32 mais R$3.479,53 de gratificação de plantão o que resulta em R$8.967,85. Já o médico contratado em regime diarista, terá a carga horária de 20 horas semanais e a sua remuneração será R$5.488,32. 

Os analistas em saúde também serão divididos entre as modalidades de plantões ou diárias. Aos diaristas a carga horária será de 30 horas semanais e os salários ficarão no valor de R$1.624,67 mais a gratificação laboral no valor de R$90,00, resultando em R$1.714,67. Aos plantonistas o valor total é de R$2.513,27, onde o valor da remuneração é R$1.624,67, a gratificação de plantão R$798,60 mais a gratificação laboral no valor de R$90,00.  

##Provas  

A seleção será dividida em duas etapas, na primeira etapa está a prova objetiva eliminatória e classificatória que deve abordar assim como na prova seletiva de 2014 cerca de 10 questões de língua portuguesa, 10 questões de conhecimentos gerais Sobre o Sistema Único de Saúde(SUS) e 20 questões de conhecimentos específicos, estas devem abordar questões referentes à legislação de saúde, humanização da saúde, bioética, entre outros, e deve variar para os candidatos de nível superior de acordo com a função pretendida. Após a classificação deverá ocorrer a avaliação de títulos.
